點樣準備JRE?

想考AO，除左日日睇consultation paper，仲有咩方法準備

著橙褲

認真求教，12月10日考啦

聽講 識考既人 自然識考

唔識考既人 做乜都唔會識考

考唔到 咪即係 玩唔掂政府依個 ON 9 機構既遊戲方法既人

同求

前一晚 早D訓
第二朝做下晨運
考個陣唔好著橙褲

我都係準備考

咩係consultation paper

同問
之前有問過個做緊EO既巴打 佢話自己都無咩準備
平時睇蘋果動或者南華早報
愈黎愈覺得好睇個人思路夾唔夾政府班人嘅諗法

it狗: down

返工完全冇時間睇
連點考都唔係咁知
有冇人教路

巴打
我冇報ao 報左其餘個啲
writing 我最差

好撚多，諗住睇2015年果啲算了

留名

唔洗準備

JRE咁撚易 要準備既都唔多會考到

根本難到準備唔到 好多1st hon，讀law都係考唔到
好睇臨場發揮同運氣

老老豆豆非3大神科 中英又唔係特別勁既話 係咪唔好抱咁多期望？
果日有野做但要特登請假去考 諗緊去唔去好？

留明

正解

唉...呢排就黎考試，我都無乜時間prep，好驚pass唔到

咪就係
使乜擔心

橙褲巴打原來咁叻

留名
上次考做唔切份野

倒數兩日

夠鐘死心了

非三大AO可能難啲，不過EO同其他都有機

冇預備過，都係十號考

睇睇個網先

當年都冇點準備就考到

咩O??

平常心考算

利申 非3大, ue writing B

淨係望非AO既位
但其他三大fd都考唔中
係咪要打定輸數啦

咩U?

真心緊張
其實都tip唔到題所以冇野好準備

裸考,不過好耐未試過坐低考個3個鐘嘅試

裸考

半裸考
之前剩係睇過幾份paper

寫字好慢又好撩 好淆

唔知有咩可以準備
好耐冇試過揸筆寫足3粒鐘

咩paper?

有冇巴絲喺大角咀考 間學校個位好似好隔涉下

我揀沙田佢掉我出大角咀

我仲以為全部係亞博考，好撚遠

l來來去去都係政府個堆 consultation, administration paper
最多都係加埋政府官員speech

你住東涌青衣

住深水埗都要去亞博

住沙田去青衣考

係咪因為好多場撞左選委會

亞博

睇黎我都算好彩
住土瓜灣去何文田考

都係考唔到架啦

我住大角咀 要去亞博考

我仲好彩過你
住土瓜灣喺土瓜灣考
屋企行過去都唔洗十分鐘

我住荃灣都去亞博呀屌佢老母

土瓜灣邊頭？
我都係住土瓜灣去何文田考

我住大角咀佢掉我去亞博 )

好彩屋企樓下考

應該去檔案署睇80年代嘅file，英文應該會突飛猛進。

庇利街果個政府合署
祟潔街附近

Same 我覺得佢無睇你住邊，可能是但派

唔去個result係abs定fail?

孝子留名

唔去你理得佢個Result係乜呀
總之唔係Pass啦

天水圍去天水圍,
不過淨係準備左1個禮拜,
都係陪跑多

住青衣反而去expo考

葡萄

準備左一星期咁多都話陪跑 大把人咩都無prep(包括我 ) 其實到底點準備？範圍太大

我都係裸考

青衣已經算係近expo😂

我都係天水圍去天水圍考
番工忙到抽筋乜都冇準備

應該係十月前pass 到cre都係亞博考
利申住九西亞博考

裸考, 屋企去考場只需要行5分鐘

利申:上次裸考過關, 不過衰左面試

咩都冇睇

係咪好似中學寫文咁

高手 我覺得過到jre已經好西利 求分享

有冇心得分享下

最緊要冷靜,睇清楚指示,d指示清楚寫明佢地要你寫咩,唔係多point就好

使唔使每個篇都解釋一輪 定係簡單講下就okay 驚唔夠時間寫

每個point

上次考就係就佢本身嘅建議俾pros and cons , 咁咪揾data file d料話點得同唔得, 記住係要做足佢要你做嘅野, 佢叫你寫三個反對point, 你咪寫3個,唔使做突,政府係要適合嘅人,唔係超級天才

其實格式重唔重要？政府咁多款文件，我好多都唔清楚個格式

咁普通開頭,結尾當然要,唔可以冇頭冇尾,不過而家唔係考ce/al/dse , 唔會要你仔細格式,又咩台鑑,均鑑果d19野

姐係用語(語境意識 ) 唔係太重要？有個大概嘅格式就得？

仆街溫final溫撚到尋晚先記得今日要考
乜柒都冇準備

same here
總係覺得同車啲人都唔係去機場 係去考試

點解要揀撚正大學final期去考
我連自己個final都溫唔切

連考咩都未知，見到亞博好遠，唔知去唔去好

佢年年都係呢個時間之後2月左右開始in, 最快4月尾到出offer

準備祼考
都唔知點溫

又唔係話唔使理,只係唔需要太注重, 好似考綜合咁誇張, 用語你都係平時寫文咁寫架啦,唔通寫d口語咩

係唔係只係坐係到寫3粒鐘文？

上次都PASS左,有準備,
但考完發現唔洗點準備

好似上面巴打講,佢叫你做咩就做咩

唔好賣弄英文

唔好DSE同AL上身就得

利申:都係衰面試,今年再黎過

明知自己9成9 pass唔撚到, 又要犧牲左溫final既時間, 但又諗住搏一搏單車可能變摩托

你地個個都咁勁嘅 講到好易咁

X2

I see 其實自己本身嘅知識重唔重要？
定係淨係用佢data file 啲資料就得，好似公開試做綜合咁？

如果你英文有d底子咪去考下

咁其實你地平時寫作能力唔差

表達到自己意思係唔難,咁當然你本身自己英文底子好咁就輕鬆d

英文佢作出嚟,所以一定要跟data file 中文係香港,所以要有番一定知識, that's why 我響另一個post話要睇運

n年前dse作文5**, 但入大學之後都冇用過英文寫長文咁劑

X2 過幾日幾個final 加今晚又有essay dead, 揀個咁仆街既日子真係玩撚死人

認同唔好上身
唔係鬥point多就得,係要睇下自己點分析同埋點樣攞到平衡各方人士先係一個重點

報名果時已經話係今日考係有心就會編排好啦

一至四考4個final呀屌你老母

我反而唔擔心英文因爲淨係跟data file, 我怕中文多啲因爲我自身知識非常薄弱

唔洗點有自己point 跟足data file

其實JRE 可以下次先考

唔係隔好多耐先得一次

下, 唔係一年一次咩

係

Absent 會唔會被blacklist

所以唔洗賣弄D文筆

小心睇要求, 睇快少少DATA file

中文寫作我從來都唔驚,由細到大作文logic都幾好

最怕英文文法 同錯別字

一年一次
今年final year 果班 一定要今日考啦

所以唔洗急,我上司係EO 佢考左5年

一年一次點會唔係"隔好耐"先一次

好簡單

如果你大學唔洗追hons 咪hea 溫final,去考jre
但你想追hons 咪等下年先考囉
你能力勁咪一次過做哂囉

又冇限你幾多歲/工作經驗考出年考都得wor

對唔住
可能我覺得一年過得好快

咪係我grad左3,4年,上年先去考cre

我都係裸考
睇完咁多位巴打意見
最緊要都係時事同logic show到係有料
真係衰左咪下次

Mola mola 就到考埸

去左裝注香,食晏,再番屋企屙個屎先散步去考場

祼考gogogo

認真其實唔難 interview就要天時地利人和啦

裸考滿分無難道

機場考

九展考揮手

美孚考

廁所條隊 好撚長

我都差不多到，各位巴絲加油

仲未開門

大家加油
利申：黃大仙龍翔考

我當年都係裸考，各位加油

利申：現職AO

有冇人馮梁結

邊個地鐵出口去expo個場近啲

真.高手

志在參與

飛的

希望出年呢個時候可以響Jre post講呢句同利申

其實係咪唔洗用計數機

月華考 揮手

帶定好啲

我覺得最緊要寫字寫快啲，快手完成，跟住慢慢執，make sure 個logic係flow

洗唔洗爆seed

祼考揮手

有無梁殖偉撚

何文田

新田圍村考
好多女女

都幾多人冇黎

早走了

巴打我想知題目大概係咩 想下年去考

英既比個假既城市你但好似香港， 咁佢有好多問題呀但又有啲野勁， 你面對緊一啲社會問題好似咁次話年輕人有住屋呀， 開公司呀， 收入問題等等，再整兩樣資料你可能係問卷或數據。之後佢話比個政府既suggestion你（今次搞基金）， 叫你講呢野樣野點用同點好，點維持

中就比一個本土時事叫你講好同唔好， 揀好之後又講點做。今次講有議員建議禁閉營，去困住難民聲稱

唔該巴打。
難民呢單野冇咩點睇 今年考就死啦
祝巴打順利過關

其實件事都大半年前，建議你下次成個2017既大新聞背熟

皮已收 寫唔切

考完揀左幫搞生意同支持禁閉營

洗撚準備咩。唔係ao 做整合都夠料寫

2題都成功tip中

中文果條話就話open end 揀支持定唔支持
但我覺得實際上一定係要答唔支持

覺得唔係想像咁難

我係寫搞生意+反禁閉營(支持safe countries of origin)
雖然我內心係支持房屋+支持禁閉營

英文data file好少野睇嘛

支持房屋+反對禁閉營

係咩

房屋好難寫點落實

中文有無格式跟？

往年好多table睇死人

佢上年好多數字架

咪係今年任吹咁

Youth

好似唔係好難 大家有冇信心過？

陪跑完！

我應該衰左

英文花太多時間但又寫唔到 point 又寫唔晒佢要嘅嘢，中文冇乜時間寫好少野，但求做到佢要求寫兩點就算

留名下年考

中文寫太耐 英文做唔哂

implications大家寫啲咩

Same

係上水官中個hall歷任學生會長到見到林早洩個名

係機博考完個個湧哂搭狗鐵，個個都吽吽下，真正既屍殺列車

疑似同你同車喎巴打

勁多人要開後備車

我回覆都要周圍望 費事相認

好多人早走

驚俾人影上嚟？

係呀

早知早走
啲監考搞勁耐

唔係絲無人so啦

Hello 見到你啦我

唉，皮已收

難民營完全唔知點寫

我寫左
要買就買public housing，入private只會令價更高
Age eligible for application~28
因為18
同要批得快黎要background check但可能要連埋父母資產check，唔過就要你簽放棄繼承權

反對做生意因為做生意大機會收皮

Let it be.

早三十分鐘寫完走

想問下各位巴打呢個考試係咪pass 1次就以後唔駛就考

反對
睇返越南難民
又無減到佢地犯罪率
又合理化左歧視少數民族，增大本地人同佢地仇恨值
撕裂社會
鑑古知今

然後嗰兩個措施不要再說了
我亂吹

唔係
你再apply要再考

唔係

好勁等in AO都得

但歐洲難民周街搞事wo

越難難民好似係好早期已經係放係難民營，有前後數字對比咩

巴打，佢果啲問題唔會有絕對答案，所以支持任何一面總會有反對意見

所以最後未俾你提兩樣野出黎解決

我覺得重要嘅係巿民點睇
Statistics我無
但以前到而家佢地比巿民感覺就係搞屎棍唔係好人
禁閉營更加會合理化呢種stereotype
增大左香港人同少數族裔嘅隔閡
但對減少佢地犯罪率是咪真係咁大幫助？
越難難民營入面都係罪案涉生
其實係治標唔治本，睇唔到當無
而且對處於香港嘅少數民族負面影響好大
所以no la

嗰兩樣我寫左一版都無

英文寫左六版

我有朋友早幾年考 中文寫左八百字 成功做左eo
字數唔重要的

今年繼續收皮，雖然寫得晒
但唔知自己寫左咩，寫得好少
今年題目好似易過上年咁

我寫左德國難民

我寫左話
佢違反擔保書嘅話即係要無得外出，違反義務即權利收皮
擔保其間睇違反法律，睇嚴重程度，嚴重即話即驅逐出境(唔監禁佢因爲佢都係想留係香港啫)

另外就係一旦查完發現佢真係濫用，佢同佢直系屋企人即刻永世無得入香港境內，又非法入境就即刻驅逐無得再用禁止酷刑屈機

唔知要寫成點先Pass
考完都唔知自己叫考得好定唔好

上年同今年都有考，英文就易左，不過暗盤睇頁數，越多頁越有機，中文就難左，上年10000人考先 in 1500個 (-6有得 in),有得in 已經要買六合彩

兩次考完嘅感想都係希望今年入到, 因為唔想再考Jre,寫到手都斷

往年頁數唔會睇太重,不過今年任你吹,可能會變成重要條件之一

上年考咩題目？

頭先完全諗唔到啲有心到既points

我覺得中文個題要諗兩個措施好難

英文係教育,話之後幾年升大學人數減少,學位過剩, 財爺又要求改善赤字,叫你俾意見

中文就點幫中小企

啲建議全部9up

屌你上年易咁撚多

上年英文好多野睇,今年可以自由發揮,同埋中文好多野要寫,佢俾埋韓,馬,星點幫中小企,叫你比較後寫3個香港嘅好,3個唔好,再加改善建議x2

btw, 做唔切/覺得自己9吹果d唔洗灰心,我上年中文寫唔切,求其撩完,連自己都睇唔到自己寫咩,都有得in, 所以各位巴絲係仍然有希望

頭先難民營個題完全9up

9up成份多 好撚易

上年data file 又table 又figure，睇都睇撚死

有得in 先算啦屌

香討嗰邊啲人好勁咁

香討你都信?

還可以

奴性重
冇主見
係基本條件

無知一問
中文唔係問如何有效防止濫用聲請難民身份嗎？
重點係防止濫用，即要有效減少聲請人數
並非處理在港難民問題

加快審批速度+同警方合力打擊非法工作 係咪好on9

唔好睇得咁上心啊師兄，睇marker心情架咋，仲會睇application form 篩多一大班人走

講到好勁
又quote曬入境處個網。。。

Application form點篩

我都係喎

大概幾時知有interview
長痛不如短痛

信都on 9人地咁多隻字咁你唔使考慮政府立場,你照秒唔仲洗咩考你呀不如轉做鬥背書,連 interview都慳番

冇咁快,舊年農曆年後,2月中左右開始,今年可能早些少

冇model answer嘅問題點可能講到邊個啱邊個錯
Btw英文寫到一嚿屎咁，反而中文好少少

你有學歷加工作經驗個欄架嘛

唔該巴打
希望快d有好消息
而家要一路等，一搵其他grad job，一路考final真係人都癲

自膠

屌i know that feel
又搵工又讀書既心理壓力好撚大

好消息
勁難中喎

Freshgrad無full time工作經驗

So am i
Let it be

有無人會考pi?

關於酷刑聲請兩個措施，我其中一個寫研究退出公約

屌,我而家冇工番,日日等email做apt test同希望有 interview仲大壓力呀

出下口術催眠下自己都好丫

有冇巴打有interview經驗分享下

即係考完呢關過到先睇你學歷工作，先再決定in唔in你？

通常第一關筆試 有報就會叫你去考

我都係 但我前面帶左好多頭盔話可以研究下條文細節點樣收窄d 因為條公約已經14年前簽係不合時宜

我意思係，係咪只要你報左就一定叫你去jre先，jre 有結果先再睇你本人學歷工作合唔合心水/要求

如果係咁，咁有啲人可能根本一睇cv就會比人踢走，咁咪白白哂心機考jre

措施我寫左保安局唔方便評論入境既審批過程，但會轉界個建議比入境同埋suggest佢加快開始部分既審批程序，盡快遣返一d明顯係濫用既個案先
然後保安局自己計劃成立專責小組，定期聯絡在港既相關人士，類似被動式簽保咁，定期揾佢地監察下，可以轉界佢地去尋找協助，避免因為維持唔到生計去從事非法工作，防止罪案發生
中文用左個半鐘，搞到英文唔夠時間鳩寫

實際點玩無人知

入境處係under保安局
所有紀律部隊係執行單位only
點會唔方便評論

保安局唔知入境點審批你都答得出

用左個半鐘都無用啦

橙

我兩份卷每份都用左個半鐘喎
兩分比重一樣不是嗎

Lm

橙橙

英寫左創業， 易寫過置業果條line, c 仲可以抄而家有既創業基金既模式咁去寫
中 措施： 同國際刑警合作打擊誇國犯罪集團，
收緊公約申請條件，加重刑罰（坐監）
唔知可唔可以將ii 收監呢， 咁寫完自己都驚中伏，可能一定要遣返

搵個肥婆幫你

比重係一樣 但係聽講要中英文都高分先有得in喎

今年中文真係有啲難
不過Generally 唔算難，睇開新聞都會有d point可以用

弱雞問句，如果pass左但interview肥，下次駛唔駛再考

要嫁 唔同cre

好有a level味道
即時好似年輕左咁

第一年考，組織得好差。好多idea 都表達得勁曳。
睇黎出年又要寫多3個鐘。
中文寫左1300, 英文寫左1000

有無人知稅局AA written test係考乜？

心理時鐘

但係如果你目標係eo
措施/suggestions既可行性係咪真係咁緊要
反而考完份卷覺得係睇你文筆，思考logic多過策論
有錯請屌

但現實黎講點樣可以加快審判速度
加多啲人手？
一路做一路覺得其實政府都唔易做

咪係囉 你已經衰左
所有入境事務都關保安局事嫁

所有紀律部隊都係under 保安局
曾俊華做過海關關長都話自己老細係葉劉啦

真係唔易做 參考下署理保安局局長點答囉

溫GMAT 同GRE

搵肥芝幫你準備

突然又已一年
祝君好運

巴打上左岸？分享下interview可唔可以

幾時會知結果？

just be yourself and be logical
預左俾人質問 唔質都一定會問 問得多有你著數
答案唔全面都無所謂，主要睇應變反應同有無sense而已

你係AO?EO?

無申請過AO

無知一問，個個考JRE都係AO/EO,咁其他post(EG Labour officer/Transportation Officer)係咪冇人考？

陪跑TO II

聽講ato 升上去有機會跳番去AO